台灣dcard開始帶風向鬧香港人

其實我地而家真係好需要外國支持
老實講 台灣人今次都有幫我地籌物資嗰啲 亦都好關心反送中 假如有一日台灣比中共搞 我地會唔會幫佢地？
為什麼台灣人很討厭這些自以為是的香港人

大家聯手抗共，如果台灣比中國搞我一定幫手wor

睇PTT好過啦
上次帝吧被擊退 全部都係叫香港加油

唉，無得救，命運共同體都唔明

台灣好多人都無知，盲目追求某種佢認為係岩既意識形態

唔知該樓主會唔會係大陸人喺台灣討論區帶風向

咸豐年前的嘢都攞黎講。咪撚支持香港lo,我支持統一台灣，你們可以屌9我了。

淨係入面有人會問支唔支持台獨就知已經無得救
喺絕大部分香港人心目中台灣不嬲係國家，唔存在呢個議題

入面D人憎香港憎到唔合常理
有無5毛混在其中好難講
嘴炮嘅野唔洗咁在意
好多人實際捐野比香港就係最好證明

仲拎廿幾年前香港人睇唔起台灣人 (佢地claim) 個腦都係入左水

唔好唔記得共產黨最叻搞分化

仲要好多人話香港人既高傲係由骨子裡滲透出黎...
真係唔明仲叫我地收聲唔好再叫佢地投蔡英文

台灣DCARD老早就俾人爆左賣ACC，有5毛好出奇?
仲有，好多台灣仔無知係真既，成日問點解識繁體字，點解識咁多台灣人物點解你上到facebook instagram等等，佢地無國際觀，又唔追求更好既公義社會，日日圍爐屌依樣屌個樣，個個想有小確幸，佢地唔明係正常。
正如我地唔會明點解我地自己唔會明人地。

不過，亦都真係有好多真係有正義感，有正常態度既人存在。我唔可以169打一船人

係到講當96年香港人做緊咩 個陣d人就係依家50歲嗰班藍絲 就算係香港 我地同佢地都係互相對立 用嗰個年代既人話鳩我地依家

中共最叻輿論戰
唔好講俾佢地分化到

連續見到兩個一樣文章嘅post

大家用不推文回覆

P牌仔注意

知唔知台灣人叫dcard係咩？

係D能dcard啊

好多人都唔中意睇低能卡

唔好將佢地講既野睇得咁重好唔好

唔好比五毛分化
集中返831 9月7 9月8啦

正在看這貼文的台灣人
請不要讓五毛分化我們

光復香港 超越深圳 攬炒後再創奇蹟
從六月到現在，香港人每天每星期用血汗生命痛苦抗爭向全世界揭示了中共獨裁者的傲慢殘暴的惡魔本性，他們講盡大話，玩弄制度暴力謀取各種利益，卑鄙無底線。他們不惜用最血腥手段逼香港人屈服，我們一定要聯合自由世界人民打敗這個Chinazi，直到他們給予香港真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

只有新的多元的思維及高瞻遠矚才能與中共（有幾億五毛做打手）的鬥爭中勝出。本人有些建議，在此拋磚引玉：

第一，要設立“腐敗及反人類計分系統“令全世界制裁那些捐助中聯辦並官商勾結的親中財團。

初步構思如下：

1.類似中國的”社會信用計分系統“，可以用簡單的標準，例如有中共黨委的企業計100分，林鄭、梁振英、何君堯這些對殘害香港人的港共分子計200分，中國國企計150分，曾捐獻中聯辦的財團計300分等等；
2.可以與全球供應系統銜接，讓自由世界用加重關稅等的方法對“腐敗及反人類計分“超過50分以上的供應商制裁，目的就是要打擊中共的經濟及科技發展；
3.可以建立獨立公正的仲裁機制，要讓自由世界借助“腐敗及反人類計分“系統，阻止中共這個惡魔擴充權力並最終破壞文明世界。

第二，香港的年輕世代可以建立公民發展平台聯合所有與“腐敗及反人類“切割的人和企業與歐美及日本韓國等科技先進國家合作在智能科技、工業4.0這個轉型大時代中找到香港的角色。

香港的年輕世代在這幾個月中已經向全世界顯示了其智慧堅韌、靈活走位的特質，這是能夠實現夢想主導世界的一代。請相信香港的年輕世代是可以創造奇蹟的。

首先要看到歐美有很多需要政治經濟結構上change的問題，例如特朗普減稅並不能明顯增加工業競爭力，香港可以借助公民發展平台產業規劃及通過合作積極干預減低不必要的資源浪費，這可以給與歐美更多change的動力。雖然歐美將全部工業回流是不現實的，但是他們樂意將產品部份segment或部份工序回流，這就令香港有了很多參與的空間。

另外雖然香港的科技落後了大陸（特別是深圳）十幾年，原因很多，只重金融地產是主因之一，但是香港現在發力追上是絕對可以的。首先一個問題是大陸的科技人才有小部份係比香港的人才優秀。我們不妨參考足球，雖然美斯是最優秀的足球天才，但是如果我們有優秀的訓練方法訓練出實力平均的球隊，再加合適的戰術策略，也是可以戰勝美斯的。

其次是科技競爭更著重學習能力，只要香港年輕世代善用AI輔助學習，可以在科技競爭中培訓出幾十萬的科技精英的。

第三，在策略上香港年輕世代應該將文宣的經驗推廣到全世界，讓自由世界的人民認識到中共之黑社會手法搶奪資源金錢的本性，只有用“腐敗及反人類計分“制裁那些協助獨裁者的企業，才能令世界發展回到正軌。

我們不妨列出過去22年泛民做錯之處：

1.沒有協助統籌香港人做好專業規劃；
2.沒有做好政策對經濟的影響的分析；
3.思維局限於現有遊戲規則內如何生存；
4.自以爲自己係正確代表；
5.沒有（或很少）團結集合最大力量Deliver出一些成果。

然後本人有一些建議供香港年輕世代參考：

a.我們要知己知彼，要用謙卑的態度向中國及全球的科技精英學習，因此要多啲看中國的相關文章媒體資訊，雖然當中有作大的成分，不妨利用香港的各種便利多與中國的科技公司作參觀交流，例如通過一些大學同學會搞的活動等等；

b.要與中共在全球供應鏈上寸土必爭，不妨與amazon及其他平台合作顯示“腐敗及反人類計分“，除了制裁中共的國企及相關的企業外，香港人也要在經濟上在全世界的工業價值鏈中贏取支持，例如一件電子產品（keyboard)如果中國製造原價US$10,制裁（加稅）後US$20，如果香港人能夠借助與其他國家合作生產出價值US$15並且品質優良的相同產品，這就是打擊中共之道；

的應用有無限的可能，中國並沒有領先很多，香港完全可以大有作為，連登的開發者們不妨搞更多的平台抗衡阿里巴巴、騰訊等等；

d.爭取政府的資源包括科技撥款等等，因此香港年輕世代不要放棄區議會立法會這些戰線；

e.攬炒後將香港的樓價租金減五成以上，既可以趕走親中地產霸權，也可以再建香港的購物天堂吸引全世界的遊客，在此痛苦過程中正好讓香港人咬緊牙關向科技轉型；

f.“公民發展平台”可以是一個網上平台（連登或其他），它要將上述各項實現就要統籌民間資源，根據政府的專業規劃的不足再加規劃，特別是培訓人才、團結全港的人才去實現“光復香港”。香港年輕世代可能不知道中國的工業發展其實大部份依靠香港的年長一代（包括移民海外的）及台灣的技術人才，因此只要借助此平台聯合香港的新舊技術人才，一定可以再創奇蹟的。這個平台也要部署如何與中共技術競爭，也可以推銷產品使用拉動投資等等。

最後建議香港可以有一些類似DJI無人機的旗艦產品，例如：
1. 在新界及歐美那些人口密度低的地方很多人都需要一款最輕便的、手機控制加速減速煞制轉彎的滑板。香港人可以製造出這種方便的可放入手袋的滑板，其全球需求可以有十億以上；
2. 參與歐美在Internet of Things、AI的發展，設計上超越中國；
3. 香港本身被核電廠包圍，很需要有防核洩漏的設施，不妨與其他先進國家合作發展出這些產品供全球購買。

至於如何減低高科技燒錢的問題，有些方法建議：例如在連登徵集上述最輕便滑板的設計（以及工藝流程夾具設計），假設有一千個有價值的方案，不妨邀請這些人才成為股東，最終做出最成功的產品，參與者便可以獲利。

請香港人在經濟上與歐美聯合努力同中共抗衡，這樣就能夠爭取到真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

光復香港 時代革命

唔係完全無道理

台灣批踢踢自從2014太陽花之後各方網軍勢力湧入。現在八卦板已經把發文推文資格調高到七百登入次數以防五毛，全站禁止新使用者註冊，但是同樣也封殺了一般正常使用者。現在已經不能以八卦板的文作為台灣人代表。但前陣子一登入批踢踢首頁全版畫面就是支持香港。

Taiwan Ptt Gossiping board has been invaded since 2014 sunflower revolution. It can't represent Taiwanese now.

剛剛我要回那個說台灣香港割蓆的post，送出回覆時那post不見了不能回，所以回在這。
1 hour before, there was a post said taiwan hk break up. When I sended reply that post was gone. Therefore now I reply here.

不過都有正常人